<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>一句值得注意的对于前卫摇滚的评价</title>
    <link href="/2025/10/17/%E4%B8%80%E5%8F%A5%E5%80%BC%E5%BE%97%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E5%89%8D%E5%8D%AB%E6%91%87%E6%BB%9A%E7%9A%84%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2025/10/17/%E4%B8%80%E5%8F%A5%E5%80%BC%E5%BE%97%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%9A%84%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E5%89%8D%E5%8D%AB%E6%91%87%E6%BB%9A%E7%9A%84%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Once progressive rock ceased to cover new ground, but became a set of conventions to be repeated and imitated, the genre had, in Fripp’s view, ceased to be “progressive” at all.</p><p>“Fripp（Robert Fripp，King Crimson乐队创始人）认为，一旦前卫摇滚不再开辟新领域，而只是成为一套被重复和模仿的惯例，这种风格其实就不再是“前卫”的了。”</p><p>From 《Rocking the Classics : English Progressive Rock and the Counterculture》(Page 206) Written by Edward Macan</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐类杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>摘录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一次修复旧笔记本的经历</title>
    <link href="/2025/10/16/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BF%AE%E5%A4%8D%E6%97%A7%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <url>/2025/10/16/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BF%AE%E5%A4%8D%E6%97%A7%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="旧识"><a href="#旧识" class="headerlink" title="旧识"></a>旧识</h1><p>大约是小学的时候，家里买了一台Dell的Inspiron N4110笔记本。红色外壳、厚重体型，和现在的简约设计可以说是完全背道而驰。我对它的印象非常深刻，以至于我现在还能记得小学时坐在窗边用它看奥特曼，还有在榻榻米上码字的场景——虽然我一直都不敢看我初中时写的东西，但是直到现在，我都仍然惊讶于那12万字的小说究竟是否真的出自我手；而理所当然，这台笔记本也成为了这一奇迹的缔造者之一。<br>大概是从高中开始，对于更高性能的需求迫使我放弃了这台在当时就已经落后于时代的“老东西”，它极低的运行内存早在疫情时期我蹲在家里看网课的时候就显现了极大的不便，而那时我也不懂什么电脑配件，更别提自行更换维修了。于是这台N4110大约从那时起就被封存，ASUS之流成为了我家的新欢。<br>高考结束之后，我询问了同学的意见，购入了一台价格不菲的ThinkBook 16p Gen 4，那台红色的“老东西”更是被这些先进的性能怪物甩到了九霄云外。我高中时用的那台灰色ASUS也被家人征用，拿来做一些打发票之类的零碎活计，每次放假回家我都能看到那台ASUS静静地躺在沙发上，上面贴满了提示的小纸条，但是整体看起来却仍不减锐气。<br>而那台N4110和我的再次相遇，则要等到大二那年的暑假。</p><h1 id="重逢"><a href="#重逢" class="headerlink" title="重逢"></a>重逢</h1><p>直到重逢时我才知道，这台N4110已被姥爷拿去作为他那台十年老台式机的延伸——相比之下，N4110竟比他那台老台式机性能还要稍稍先进一点。姥爷去电脑城买了一块400GB的硬盘给它换上，其余仍旧保持原样，用来存一些照片视频音乐之类的东西，以及用微信转存文件。<br>但好景不长。有一天，姥爷把我叫过去，说这台机子出了毛病。我过去一看，系统时钟已经中断，开机立即蓝屏报错，就算切换了硬盘模式，也会在欢迎界面卡死不动。很明显，这台“老东西”已经走到了它生命当中的一个分水岭，究竟是就此放弃，还是尽力抢救？思考片刻后，我选择了后者。<br>在此之前，我的电脑维修经验基本为零，而这台N4110的设计思路更是复杂到令人发指。为了取出硬盘进行备份，我需要把整个外壳全部拆开，再将主板拆下翻到背面才能拿到硬盘。我并不指望有谁能和我一样拥有维修一台Dell Inspiron N4110的经历，但我还是要在这里将维修步骤列出，既作为我以后维修这台“老东西”的备忘录，也为同样想要维修此类机器的人提供一份“雷区地图”。</p><h1 id="维修"><a href="#维修" class="headerlink" title="维修"></a>维修</h1><h2 id="Step-1：外壳部分"><a href="#Step-1：外壳部分" class="headerlink" title="Step 1：外壳部分"></a>Step 1：外壳部分</h2><p>首先，N4110的底面有十个螺丝孔，第一步就是要拆下这十颗大螺丝。在中央部分也有一颗螺丝，这颗螺丝是固定在与它相连的挡板上的，将其拆下后我们就可以看到内存条插槽；挡板下面还有一颗螺丝也要拆下，以便于取出光盘驱动器。另外这里还有一条电源线通过电池为主板供电，维修结束后不要忘记重新插上。<br>接下来，推动滑块将锂离子电池拆掉，你会发现在电池下面隐藏着两颗小螺丝，卸下。在上一步取出光盘驱动器之后，你会发现在光驱下面也隐藏着两颗小螺丝，和电池下面那两颗螺丝规格相同，一并拆下。注意区分之前我们拆下的那十颗螺丝和这四颗螺丝，它们并非同一规格，但整个N4110的设计为数不多的优点也在于此——整个拆卸过程中你只会遇到两种需要拆下来的螺丝，区分起来很容易。<br>至此，底盘的拆卸工作已经完成，接下来需要回到键盘一侧。<br>N4110的薄膜键盘是我用过最顺手的键盘，手感非常好，而对它的拆卸工作也需要小心一些。在键盘上方有四个小凹槽，用工具将其下的卡扣撬开，键盘就会自动翘起，取下键盘时千万注意，要先将它和主板相连的排线取下再移除。取下键盘后，你会看到其余的排线扣，将这些排线扣一一打开并取出排线。接下来将黑色大挡板上的五个大螺丝逐一取出，然后就可以对上层外壳下手了。上层外壳边缘有诸多卡扣，用一字花螺丝刀或硬质卡片沿边缘逐个撬开即可取下。到这一步我们才能一窥笔记本主板的全貌。</p><h2 id="Step-2：主板部分"><a href="#Step-2：主板部分" class="headerlink" title="Step 2：主板部分"></a>Step 2：主板部分</h2><p>主板由主要的五颗螺丝固定，在电路板上分别写明了序号（B1、B2、B3、B4、B5），若想触及主板背后的东西就必须将这些螺丝卸掉。此外，主板右上角还和网卡所在的电路板通过两道插槽相连，将二者分离需要格外小心。<br>在卸下主板之前，还有许多插线槽需要拆下，比如散热风扇的插线和电源插线（若在第一部分中已拆掉可以忽视）；另外还有连接显示器的插线，是垂直啮合的精密小线板，需要小心拆卸，插线还有一个分支，其尽头是一颗固定在主板上的螺丝，需要一并拆下。拆掉风扇时需要拨开左上方的线丛，找到一颗固定在外壳上的螺丝并卸下，移除风扇前请务必检查其与主板的插线是否断开，插线非常细，一用力很容易被扯断。<br>在卸下五颗主要螺丝和分离右上角的两排插槽之后，我们就可以拿下主板。翻转过来，背面是CPU、主板时钟电池、散热管、内存条以及硬盘等硬件的所在之处。硬盘由固定在主板上的外壳固定，卸掉周围的四颗细小螺丝即可取下硬盘。角落处的纽扣电池是支持系统时钟运作的核心，想必之前发现的系统时钟报错就是因为它没电了而导致的。CPU可以更换，使用一字花螺丝刀扭动锁扣即可取下，安装回去的时候注意引脚缺口方向。散热管我并未做研究，目测散热系统状态良好，风扇也没有明显积灰。</p><h1 id="复活"><a href="#复活" class="headerlink" title="复活"></a>复活</h1><p>在拆卸过程之前，我请了我的同学帮忙排除问题。启动BIOS界面后，我们发现电脑可以读取到硬盘的数据，所以硬盘应该是没太大问题，格式化一下就好。不过他也并未作过多建议，只是让我自行选择，而我再次坚定了复活“老东西”的信念。回去后，我依照教程用U盘制作了Windows 7系统的启动盘，并在BIOS里将读取可移动硬盘放到最优先级。在经历了一系列折腾后，梦寐以求的启动界面终于出现，“老东西”成功复活。</p><p>而在这里，我还是想再做两条备忘录提示自己容易忽略的地方。</p><ul><li>第一次成功启动后，记得在BIOS中将可移动设备优先级调低，不然启动会有大问题。</li><li>一定要记得插好电源线，否则外接电源无法给主板供电，只能依靠电池续命。</li></ul><h1 id="现况"><a href="#现况" class="headerlink" title="现况"></a>现况</h1><p>现在这台N4110躺在我的书桌上，我将电脑里的CD资源转移到它的硬盘里以便收听，不过很可惜，它的扬声器早已无法工作，只能通过3.5mm耳机孔听到声音。我复活它的另外一个重要原因是，我想重新使用Office 2007，我很喜欢这个版本的立体UI，相比于现今流行的平面化设计来说，我可能更倾向于欣赏以前那种立体化的设计，晶莹剔透的质感，我说不清这是不是我对儿时码字时光的追忆，但现在这个经典的界面就在我的眼前，我理应去享受。<br>笨拙地去追逐旧日时光，也许并不是件坏事。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>电子器件</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>维修</tag>
      
      <tag>电子</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>由专辑引发的一个简短的思考</title>
    <link href="/2025/10/15/%E7%94%B1%E4%B8%93%E8%BE%91%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E7%9F%AD%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <url>/2025/10/15/%E7%94%B1%E4%B8%93%E8%BE%91%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AE%80%E7%9F%AD%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从20世纪40年代开始，依托于唱片的崛起，“专辑”这一载体开始流行，在六七十年代真正迎来高峰。<br>从唱片本身向外延伸，有唱片保护袋和包装盒。盒子上可以印制精心设计的专辑封面，盒子里也可以存放除唱片以外的信息媒介，比如介绍乐队或制作过程的小册子和各式各样的海报。<br>黑胶唱片之后，CD登上主场，它在一定程度上继承了专辑的许多优点，但专辑的顺序性和整体性被打破，人们可以精准空降到自己喜欢的曲目，从而忽略了许多由创作者精心设计的编排。<br>在那之后，互联网来了。人们倾向于从网上选取自己喜欢的单曲反复收听，却失去了静心听完一整张专辑的耐心。专辑这一形式快速没落，创作者也开始倾向于制作短平快的热门单曲。也许有人还在坚守，但终究只是少数。</p><p>不过我依然很欣赏这种艺术形式，只可惜我没有什么钱，手里只有两份CD。<br>一份是学长送给我的临别礼物，Pink Floyd的《The Dark Side of The Moon (Experience Edition)》。<br>一份是我托去日本旅游的乐队吉他手买的，Yes的《Tales From Topographic Oceans (Extended Version)》。<br>里面的小册子可以让我窥见这些传奇乐队的过往，尤其是日版CD中夹带的日文歌词翻译与乐队介绍，虽然我看不懂，但我觉得很有纪念意义。</p><p>随着互联网的兴起，传统媒介的影响力正在快速瓦解，“专辑”这个曾经承载着许多心血的媒介也渐渐淡出了大众的视野。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐类杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>感悟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
